一萬億起個島 不如比錢我地動物台手足買公仔

促進日本經濟 整多d卡通片比我地睇算啦
香港政府on99

香港市民一人一隻一係機械人一係人造人

咪唔洗煩

呢算錢拎去創科研發 完全潛行技術

咁我桐人有福了

十卜

日本將首次於國際太空站進行「太空電梯」實驗
以一條極長的纜繩蔓延至太空中，將貨運、太空人運送至國際太空站，甚至是月球，這是太空電梯（space elevator）的夢想藍圖。在奈米科技逐漸進步的 21 世紀，此夢想開始有望脫離科幻小說邁入現實世界。但目前仍有許多材料、工程上的問題需克服。

近日，日本靜岡大學（Shizuoka University）的研究團隊計劃將在國際太空站（International Space Station）進行全球首個太空電梯實驗，希望能加速此領域的研究進展。

實驗計畫
研究團隊計劃從日本的種子島宇宙中心（Tanegashima Space Center），將實驗用的兩個微型衛星發送至國際太空站。

兩個方形的微型衛星邊長皆為 10 公分，並以 10 公尺的鋼纜連接在一起。而纜繩上將會裝置上模仿太空電梯的容器，並以馬達驅動。兩端微型衛星上的相機，將會記錄下此容器在太空中以纜繩為軌道的動態，以進行後續的研究。

太空電梯
此研究計劃的主要承包商，大林組（Obayashi Corp.）也正在進行自己的太空電梯計畫，希望能在 2050 年前實現太空電梯的建設。

其太空電梯的設計概念為六個橢圓的載具，每個長 18 公尺、直徑 7.2 公尺，能乘載 30 個人。並在海上建設纜繩的基地，往上延伸 3 萬 6 千公里至太空。載具將使用電動滑輪（electric motor pulley），以時速 200 公里的速度，在八天後到達太空站。

不如整軌道電梯,
哦呢嘩根dum